［咩都係假］支那騙徒呃支那人開的找換店過千萬

這宗千萬元騙案中找換店女東主林太，在接到有關生意後判給行家承接，結果自己沒有損失，但卻令行家成了受害人。林太不諱言確有行家對她有所懷疑，但她強調自己清白，由於事件中有行家的職員「被人打到入醫院」，林太擔心亦會惹禍上身，希望警方盡快破案拉人，還她清白。
林太稱，行內習慣當接到大額滙款生意時，若自己沒有足夠現金，便會轉介給相熟同行承接，她稱當時自己的確沒有這麼大筆人民幣，但又不想得失大客流失生意，於是便將生意轉介給行家。她承認在轉介生意中有從中賺取滙率差價，但她稱今次所賺滙款差價微不足道，所以「今次900幾萬生意，只係賺1萬多元」。沒想過會因此捲入一場巨騙案風波。
她又稱，今次找了一名相熟同行作二判，再由對方找多另外4間找換店協助，據知部份找換店亦有向內地大客戶求助，由內地大客將人民幣滙來香港處理今次生意，結果巨款落在騙徒手上，令行家及其內地客都有損失。她承認在事件中，她和承接生意的行家都有疏忽，未有留意假入數紙破綻。但她強調已盡力核實騙徒的身份證，亦有將騙徒經手機傳來的入數紙相片轉發給行家核對，加上她無法查核行家或其客戶的銀行賬項，結果發生今次事件。
林太又稱，騙徒至今仍未落網，近月已有涉事的找換店被內地大客找人上門追數，其中一間找換店損失達400萬元，其一名職員上月更離奇遇襲，重傷昏迷，至今仍然留醫，不排除有人追數不遂行兇。林太表示憂慮人身安全，近日都寢食不安。
她補充，騙徒是生客，「但做呢行無論生客定熟客，都會索取身份證同住址證明！」只是沒料到對方的身份證是假的，近日警方調查亦確認其身份證及住址證明均是偽造，林太自責不小心，結果惹禍上身。

尖沙嘴一間找換店早前接獲一筆大生意，對方要求將174萬美元（約1,360萬港元）兌換成人民幣滙到內地一個指定銀行戶口，由於金額太大，找換店將生意轉介給行家承接，自己則從中賺取滙率差額，結果墮入騙徒圈套，騙徒將空頭支票存入找換店的銀行戶口，然後竄改入數紙偽冒戶口轉賬，結果3間找換店及其客戶中招，依指示滙款給騙徒的內地銀行戶口，合共被騙947萬港元。
墮入騙局的尖沙嘴找換店女東主林太稱，去年10月11日，一名自稱姓駱的23歲男子到其找換店查詢人民幣兌換事宜，並稱欲將174萬美金（約1,360萬港元）兌換成人民幣滙到內地一個指定銀行戶口。
林太稱已按規定要求對方出示身份證和住址證明作登記，並詢問其資金來源，對方稱是生意貨款。至翌日早上11時許，青年提供身份證等證明文件，並指明交易要經滙豐銀行賬戶進行。
林太稱因現金不足，於是將這宗巨額生意「外判」給相熟的找換店，結果有4間找換店承接，同意各將200至400萬港元兌成人民幣滙返內地，當中亦有找換店再向內地相熟大客求助，由內地客提供所需人民幣。
同日下午，林太收到對方傳發多張滙豐銀行的入數紙，聲稱已將1,000多萬港元，分別經戶口轉賬形式存入林太提供的多個找換店的銀行戶口。林太於是將入數紙相片再轉發給相關找換店及其客戶核對，以查核是否收到相關款項。其後當中有3間找換店及其客戶在「確認」收款後，各自將巨額人民幣滙到騙徒指定的銀行戶口，另一間找換店發現入數紙有問題，沒有依指示滙款「逃過一騙」，而中招的3間找換店及其客戶則合共將947萬元港元存入騙徒的戶口。
至翌日即10月13日，中招的3間找換店及其客戶接到銀行通知，指有存入的支票「彈票」，這時他們才得悉對方根本沒有做戶口轉賬，而是存入空頭支票行騙，並懷疑收到的入數紙相片曾被竄改，之後林太亦找不到對方下落，懷疑受騙報警。據了解，不少損失的款項都屬於找換店的客人所有。
警方調查發現騙徒提供的身份證及住址證明都是偽造，初步懷疑騙徒利用空頭支票存入找換店的戶口，之後塗去入數紙「支票」欄內的「***」標示，然後在「轉賬」一欄內偽造「***」標示，把支票存款偽冒成戶口轉賬行騙，令找換店誤信為已收取有關款項。
警方發言人指，尖沙嘴警署於去年10月13日接獲一名43歲女子報案，指其找換店及數間其他找換店按一名男子指示，滙款合共約947萬港元至一內地戶口後，其後發現該男子展示的存款收據（入數紙）懷疑為偽造，報案人亦未能聯絡上該名男子，遂報警求助。警方將案件列作「串謀詐騙」，由油尖警區刑事調查隊第四隊跟進調查，暫未有人被捕。

醒

咁就成世唔使做la

一生人都未必有一千萬

另一間找換店發現入數紙有問題，沒有依指示滙款「逃過一騙」
唔出聲等你中伏

最理想應該係大陸騙徒厄大陸人開嘅找換店，點知換到假錢囉

賺一萬？？

起碼賺50萬，而家成身蟻，支那狗追數分分鐘搞出人命